{
	"Kin_0": {
		"question": "가슴 두근거림이 생겼습니다특히 누워 있거나 앉아 있을때하루 서너번 정도 두근거림이느껴집니다 갱년기 증상인지부정맥인지 구별 할수 있는방법이 있는지요 나이는 갱년기이고 부정맥은가족력이 있습니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 생리는 규칙적으로 하나요 연세는요 두근거림이있을떄 심전도 검사를 하거나 24시간 심전도 검사를 해보시면 구별하실 수 있어요"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "절개쌍수 눈매교정한지 한달이되었는데요 부작용이 생긴것 같습니다ㅠㅠㅠ가슴두근거림 어지러움 등이 생겻는데요일상생활에 지장이가요ㅠ도와주세요ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 성형외과 전문의 포인트 성형외과 원장 박남석 입니다  ​  눈매교정이 두통등과 드물게 있을 수는 있습니다 하지만 환자분이 느끼는 이러한 증상이 쌍꺼풀 수술과 눈매교정와 직접적인 연관은 있을 수도 있고 전혀 관계없을 수도 있습니다 다만 가능성은 좀 적다고 판단됩니다 가장 좋은 것은 수술하신 원장님과 증상등을 상세히 말씀드리고 상담하신 후 관계가 없다면 내과나 신경내과적인 진찰을 받아 보시는 것입니다 까마귀날자 배떨어진다는 속담이 있습니다 연관을 짓는 것도 연관을 짓지 않는 것도 환자분께 유익하지않습니다 전문가의 판단을 얻는 것이 환자분의 몸을 위해 가장 좋은 것입니다 감사합니다  ​"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "최근 다시 이 증상이 시작되었습니다 주요 증상은 이러합니다 수시로 두근거림이 시작됩니다 일할때 잠잘때 집이든 회사든 시간 장소에 상관없이요 갑자기 머리가 멍해지기도 하고 가위 눌리듯이 막 무너지는 느낌을 받기도 합니다 멍해짐이 시작될 때는 너무나 혼란스럽습니다 저는 깨어있지만 머리가 죽은것 처럼요4 이제 감정을 숨기는게 너무 어렵습니다 화가 불같이 날때도 있고 짜증이 몰려올때도 있구요 잠 잘때는 특히 더 심합니다 숨쉬는것도 두근거리는 것도 멍해지는 것도 이 증상이 있을때는 졸피신정을 먹고 억지로 잠드려 합니다 그러다가도 갑자기 온갖 피곤함이 찾아와 저도 모르게 뻗어버릴 때도 있습니다 소화불량도 심해졌어요 머리도 아프구요 사실 이전에 우울 불안증 치료를 받다 중단한 상태입니다 시간이 지남에 따라 공황발작도 줄고 오묘한 기분이 사그라졌길래 나아지는가 싶었지만심적으로 한번 무너지고 나니 다시 돌아온 듯 싶네요 다시 치료를 받고 싶지만 금전적으로 시간으로 여유가 없어 지속적으로 진료 받기 어렵습니다 저 위에 증상들이 조금이라도 나아질 수 있는 방법을 없을까요 공황장애나 불안증 약을 처방받으면 나아질까요 견디고 또 견디다가 지식인을 찾아왔습니다 진짜 요즘 머리가 이상해진것 같아요",
		"answer": "안녕하세요 네이버 지식iN 상담의사 김상은 입니다  ​  질문자의 증상들은 상당수가 공황장애에서 나타나는 증상들과 겹치는 것 같습니다 공황장애의 경우 적절한 약물 치료를 받으면 4주 이내에 증상의 줄고 보통 8주 이내에 상당 수 증상이 호전을 보이며 증상의 재발 여부를 보면서 수개월 또는 수년 동안 유지 치료를 하게 됩니다 졸피신과 같은 수면제는 공황장애의 근본적인 치료 약물이 아니며 장기간 복용을 권하지는 않습니다 하지만 공황증상은 공황장애 뿐 아니라 기분장애 수면장애 스트레스관련장애 등과 같은 다른 정신건강의학과 질환에서도 나타날 수 있습니다 또 호르몬 이상 빈혈 부정맥 등과 같은 신체적인 이유에 의해서도 공황장애와 같은 자율신경계 증상이 나타날 수 있습니다 우선 가까운 정신건강의학과에서 자세한 평가 후 도움 받아보시길 바랍니다  ​  도움이 되셨길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "안녕하세요 저는 고3 수험생인데요제가 잠이 많다보니까 공부할 때 작년부터 카페인에 의지를 많이 해왔어요보통 커피나 에너지 드링크를 빈속에 마셨는데 마실 때는 천천히 마시면 카페인에 내성이 생긴다고 해서 항상 한번에 다 마셨어요몸에 너무 무리가 갈까봐 이틀에 한번 정도 마시고 하루에 한 번을 초과해서 마시진 않았어요그런데 이제까지는 아무 이상 없었는데 최근 2주 전 부터 가슴의 두근거림이 심해졌어요그냥 시도때도 없이 하루에 5버 정도 두근거림이 나타나고 심한건 아니지만 1초 정도 숨이 확 막히는 기분이 들어요그래서 요 며칠 간은 피곤해도 그냥 참았는데 제가 수능이 50일 남아서 좀만 더 카페인에 의지하고싶어요ㅜㅜ50일만 더 마셔도 괜찮겠죠 병원가야하는 건 아니겠죠",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "안녕하세요 어제 약을 받았는데 2포 먹고 심장두근거림이랑 손떨림 증상이 있어서 약복용을 멈췄는데 그러자니 머리가 아프고 기침증상을참기가 어려워서요 ㅠ 어떤걸 빼고 먹으면 좀 나을까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이정찬 입니다 아토크 정이 원일일 가능성이 가장 높아 보입니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "커피를 마시고 이틀째 잠을 못자다가 가슴 두근거림과 두통땜에 혈압을 체크했는데 163에 91이 나오는거에요 평소혈압 에 70정도거든요 왜그런걸까요 병원에 가봐야하나요 ㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최원철 입니다  ​  커피의 카페인 성분은 교감신경 자극을 통한 효과를 보입니다 각성 상태를 만들어서 의욕이 넘치고 기분이 업되고 활기차고 하는 증상들을 보이지만 역시나 교감신경 자극을 통한 부작용 증상도 보이게 됩니다 혈압 맥박이 증가되고 불면증이나 가슴두근거림 손발저림 등의 증상을 말합니다  ​  카페인에 의한 영향은 사람마다 달라서 커피 한잔만 마시더라도 며칠간 잠을 못자는 분들도 있지만 하루 커피 6잔을 마셔도 괜찮은 사람도 있습니다 개개인에 따라 나타나는 증상은 다릅니다 질문자님은 카페인에 예민하신 편으로 생각됩니다 이럴 경우 카페인 섭취를 하지 않도록 조심하시기 바랍니다  ​  직접적인 카페인의 영향일수도 있지만 불면으로 인한 영향으로 혈압이 높아졌을 수도 있습니다 우선 시간이 지나면 괜찮아질 것으로 보입니다 너무 걱정하지 마시고 앞으로 커피 섭취를 조심하시기 바랍니다  ​  답변이 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "제가 오른쪽 겨드랑이 뒤 라고 해야되나 어깨쪽 이라 해야되나 어쨌든 거기서 맥박 뛰는느낌이 아주 강하게 드는데요 엄청 두근거리는게 느껴지고 육안으로도 움직이는게 보입니다 그런데 이곳에서 맥박을 느낄 수 있다고 그러는데 저는 이 오른쪽 겨드랑이 두근거림이 심장 두근거리는 거랑 완전 다르게 두근거립니다 겨드랑이는 엄청 빠르게 두근거린다면 심장있는곳에 손을 대보면 심장은 좀 느리게 뛰고 있구 가끔식 이러고 어쩔땐 안느껴지다가 다시 느껴지고 아픈거 같기도 하고 알려주세요 키워드를 뭐라 해야될지 몰라서 가정의학과에 질문해요",
		"answer": "진찰을 받아보셔야 알겠는데요 혹시 얼마나 되셨나요 맥박과 다르게 뛴다고하면 근육 경련증상이 아닌가 싶습니다 스트레칭을 많이해주세요"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "몇달전부터 가슴 두근거림이 심해요 목구멍까지 이물감이 느껴지면서 떨림이 지속되구요 동네내과에 가서 갑상선검사랑 심장검사는 해보았지만 이상이 없다고 했습니다 다른 병원에 가봐야 하나요 이런 경우 어느병원을 가면 정확한 진단을 받을 수 있을까요 도와주세요ㅜㅜ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "밤에 자려고 눈을감고 누워잇으면 이상하게 두근거림이 심해지면서 몸서리까지칠정도로 심합니다몸서리처지고 눈을뜨면 괜찮은데 또 눈을감고 자려고하면 계속 같은증상이반복됩니다매일 그러는건아니고 자주그런느낌이있어서 불면증에시달리고있습니다 왜이러는걸ㄲㅏ요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신홍범 입니다 심리적인 불안함과 불면 증세로 인해 많이 힘드셔서 질문을 주셨군요 불면증은 스트레스나 우울증 불안증 강박증 등의 심리적인 요인이나 잘못된 수면 생각 및 습관에서 비롯되는 것으로 알려져 있습니다 현재 불안증이 있는 것으로 보입니다 불안증 증세가 지속되다보면 불면증으로 이어지기 쉬우며 이는 만성 불면증이 되기 쉽습니다 심리적인 치료와 불면증에 대한 치료를 함께 받는 것이 좋을 것 같습니다 복합적인 치료를 병행할 수 있는 지를 고려하여 병원을 선택하는 것이 좋습니다 불면증에 대한 내용 간략하게 첨부하니 참고하시길 바랍니다 불면증의 원인 불면증은 대개 스트레스나 우울증 불안증 등의 심리적인 요인이나 잘못된 수면에 대한 생각이나 습관에서 비롯된다고 알려져 있습니다 처음에는 스트레스 등의 심리적인 요인으로 시작되는 경우가 많으나 잠 못 주무시는 상태가 지속되면서 잠에 대한 안 좋은 습관이 함께 형성되어 만성 불면증으로 악화됩니다 불면증 진단 정확한 진단 및 치료를 위해서는 실제 수면 상태를 객관적으로 평가하고 지속되는 요인이나 원인을 정확하게 파악할 필요가 있습니다 수면클리닉에서는 불면증으로 오시는 경우 전체적인 수면 상태를 평가하고 불면증을 야기할만한 기타 다른 수면장애 여부를 파악해볼 수 있는 수면다원검사 를 시행합니다 그 밖에 뇌기능의 상태를 정량적으로 평가하는 고밀도뇌파검사나 심리검사 등이 함께 시행되기도 합니다 이러한 종합적이고 객관적인 검사 결과들을 기반으로 다시 잘 수 있는 상태로 되돌리는 것이 불면증 치료라고 할 수 있습니다 불면증 치료 불면증을 개선하기 위한 방법으로 가장 쉽게 약물치료를 떠올리는 경우가 많습니다 그러나 약물 복용을 통한 불면증 치료는 어디까지나 임시방편에 지나지 않습니다 불면 상태가 지속되는 것은 신체적인 변화가 있는 상태임을 나타냅니다 그러나 약을 먹는 것은 뇌를 억지로 재울 뿐 뇌의 상태가 변화하는 것은 아닙니다 장기적인 약물 복용은 내성 및 의존성의 위험성을 높이기 때문에 어디까지나 4주 이내의 단기간으로만 시행되어야 합니다 불면증을 약 없이 치료하기 위한 방법으로는 환자 개개인의 수면리듬을 파악하고 올바른 수면위생교육을 통해 스스로 잠들 수 있는 힘을 기르는 인지행동치료가 효과적입니다 그 밖에 자기장을 이용해 지나치게 긴장 각성된 뇌파의 밸런스를 맞춰주는 자기장 치료 나 숙면할 수 있는 뇌파를 반복적으로 훈련하여 익히는 뇌파치료 심리치료 마음치료 등이 있습니다 불면증으로 인해 나타날 수 있는 질환 뇌는 낮동안 활발하게 활동하면서 노폐물을 생성해냅니다 그리고 밤에는 숙면을 통해 낮동안 쌓인 노폐물을 청소합니다 그러나 숙면을 하지 못하면 어떻게 될까요 뇌 속에 노폐물이 청소되지 못하고 그대로 쌓이게 되는데 이 때 뇌 속에 쌓이는 노폐물이 베타 아밀로이드 라는 치매 유발 물질로 알려져 있습니다 못 주무시는 상태가 오랜 기간 지속되면 치매 유발 물질이 다량 쌓여 치매의 위험성을 높이게 됩니다 그 밖에 면역력 저하 등으로 인해 또 다른 합병증의 시발점이 될 수 있습니다 못 주무시는 상태가 오랜기간 지속되어 일상 생활에 지장을 받고 계시다면 수면클리닉에서 인지행동치료를 통해 증상을 개선하는 것도 좋은 방법입니다 답변이 도움이 되셨으면 합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "새벽부터 심장이 두근거려서 오전에 검사해보니 맥박이105 나왔고 전날 검사한결과 같이 설명해주시면서 2가지 약을 2주일치 처방받았어요 어제 검사받을때는 심장이 두근거리지 않았고 맥박이 85였습나다 네비레트정 리바로정2mg 네비레트정이 심박수 감소시킨다고 하셨구요 그리고 같은날 오후에 이비인후과에가서 이명에 대해 처방을 받았어요 진코발정40mg 메레인정 삼진디아제팜정2mg 약먹고나서 메레인정에 대해 찾아보니까 부작용중에 순환기계 드물게 심계항진 두근거림 이 나타날 수 있다 라고 나와있더라구요 지금도 심장이 두근거리는 상태인데 메레인정 계속먹어도되는건지 문의드려요 그리고 심장이 두근거리는 증상이 계속되면 내일이라도 내과에 다시 방문할까요 아니면 며칠 약을 먹고 상태를 두고봐야할까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장원 입니다  ​  질문자분의 개인 정보가 부족하여 정확한 설명을 드리기 어렵습니다 그러나 30대의 기저질환 없는 건강한 성인이라는 가정 하에 대답해 드리겠습니다 가슴 두근거림에서 병적인 상황은 적은 편입니다 우리는 감정의 변화나 운동을 할 때 카페인을 섭취해도 두근거림을 느낍니다 병적인 두근거림은 확실히 심박수도 더 빠르고 불규칙하며 강렬합니다 메레인정은 이명에 대해 중요한 치료제는 아니므로 중단하셔도 될 것 같습니다 일단은 며칠간 증상 변화에 대해 경과 관찰을 해 보십시오 두근거림의 증상이 있을 때 심박수를 재보는 것도 도움이 될 것으로 보입니다 그리고 상기 증상이 지속되거나 악화될 경우 근처 내과의원에서 자세한 병력청취 및 신체진찰을 받아 보시는 것을 권유드립니다  ​  감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "2주전부터 심장 두근거리고 답답한데 혈액검사 받아도 이상이없다하고 심전도 검사도 정상고혈압도 130정도 되지만 이상이 없다하더라구요 그럼 도대체 뭐떄문에 심장이 두근거리는 건가요 공황장애가 의심되긴하는데 집에나 혼자있을떄 어느정도 심장이 어느정도 편해지긴하는데두근거림은 계속 지속되네요 몇일전에 예비군 갖다왓는데 사람들하고 건물안에 같이있으니 심장이 극도로 두근거리고 숨쉬기참기힘들정도네요 그렇게 공포를 느끼는건 아닌데 말이죠 그냥 조금 불편 불안 그런정도에요 그리고 나머지검사중 홀터검사나 심장초음파를 받는게 나을려나요 뭐가뭔지 몰라서 그저 답답하기만 하네요 심장두근거림때문에 밤에 자기도 힘들고 일상생활에 많이 불편해요 답변좀 주세요 ㅜㅜ 제발 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한경호 입니다 질문자분의 내용 잘 보았습니다 우선 심계항진 가슴의 두근거림 에 관해서 조금더 검사를 해보시는 것을 추천드립니다 아주 낮은 빈도로 심장쪽의 문제를 공황장애로 오진하는 경우가 있습니다 조금 더 정밀한 검사를 해보신 후 특별한 이상이 없다고 한다면 그 후에 정신건강의학과에 방문하는 것을 권유드립니다 도움이 되셨길 바라겠습니다 감사합니다"
	}
}